［認真問］隻龜有白點病 點醫？

一買返嚟就咁
但佢食得瞓得 行得走得
有用過龜精靈但好返3粒又出多粒
係咪用咩優碘好？

樓主醫下手指啲甩皮啦

ok 咁龜呢？

我屌你老母 唔撚係路就死返出去啦柒頭
以為自己好撚威好撚型？ 我屌你老母
喺其他人眼中你只係一個肥矮柒毒 現實比人恰
喺連登搵存在感嘅毒撚咋 死返出去 懶屍吉路啦

( Show Blocked User - 肥胖型毒撚 )

R得甩?

有兩點熟左 比我用棉花棒整甩左

優碘消毒再搽紅霉素藥膏早晚各一次
無藥膏就搽少少凡士林
夜晚乾養
一個禮拜無紅無腫應該無事

我會咁做

但佢本身都冇紅冇腫

預防

咁佢以家要點醫

預防患處發炎
曬下太陽
佢自己會好返

樓主隻手指

好似係少曬太陽就會咁

想問下有紅霉素嘅藥膏可以邊度買

我喺屈臣士買左隻必妥碘 會唔會好用過龜精靈？

同埋嗰隻必妥碘點用法？

太近眼嘅傷口用龜精靈會好啲
其他藥掂到眼可能會盲

( Show Blocked User - 肥胖型毒撚 )

爸打好似睇睇獸醫穩陣啲

咁近眼用龜精靈 其他用優碘？

俾少D水佢，白點位茶藥，多曬太陽

其實頭嘅話都有掂到嘅危險
始終啲藥係液體嚟
佢哋一縮埋個頭就會掂到成頭都係
見巴打你開好多龜post
其實不如認真睇次獸醫
交少少學費當學下養龜
同埋腐皮擺耐咗會好難搞
記得曬多啲太陽

佢呢款腐皮應該要上藥離水添
每日畀返一兩個鐘佢飲水食嘢排泄

我唔係唔想 但始終香港啲巴西龜 買返嚟好多都有病
之前個隻都睇過架啦 我係學生 睇到冇乜錢
唔係話唔識養 佢一買返嚟就有病 係唔知點醫
btw佢好似唔係腐皮

生喺皮膚多數會惡化
白點係呢種咩
你畀啲好少少嘅糧養好佢哋啦
佢哋食乜嘢糧

zoomed糧係咪唔夠好 ？

之前係有寄生蟲囉

zoomed都唔錯
我以前開始養巴西龜之前都有搵資料
見到有隻mazuri水龜糧好啲
鈣磷比係跟水龜需要調配
同埋美國製造
所以我買咗呢個牌子
不過好大粒
如果係BB龜要浸5-10分鐘淋咗先畀到佢哋食

其實上網睇巴西龜常見病都唔見白點病
白點如果生喺皮膚多數係腐皮
生喺殼就可能係角質化/真菌
所以其實睇到標題唔太明
不過見係講龜就入嚟睇下有無乜嘢幫到手

我係呢隻 不過都幾大粒 所以我都會浸淋先餵
驚佢消化唔到
btw m糧名牌 好貴

我見龜精靈醫到腐皮 所以繼續用
我都見佢有好返
不過唔放心照上黎問一問
可能我換水唔夠密

m糧唔貴啦
佢哋一隻一日先食嗰廿粒左右
我買咗60蚊半磅都夠用半年

其實攤返開除笨有精
可能畀嘅糧錢係啲雜牌糧嘅幾倍
但養好佢哋身體無咁易病
慳返睇獸醫啲錢
我覺得m糧價錢同zoomed差唔多
初初未搵到m糧都係畀zoomed畀佢哋食
搵到之後發現其實價錢係差唔多
算係可接受

上藥重繼續浸水

我搵唔到有60蚊M糧 有都係百幾蚊包好撚貴
所以都係餵緊zoomed先
我都知M糧係幾好
邊度有60蚊包？

唔係呀 我日頭浸水可能換水唔夠密 可能好得慢啲
夜晚有上藥乾養

另外問 乾養點幫佢保暖？ 太熱又驚佢冇水

你都可以試下喺自己區搵下水族舖
問下大概幾錢
我成日覺得金魚街班友係合謀訂價
間間個價都一樣
行入去好似畀人劏咁

如果係腐皮
其實會建議乾養時間長啲
驚佢捱唔住可以一日浸三四個鐘
浸全個日頭就好似太耐

乾養應該唔使保暖
而且天氣都回暖咗
最緊要係上水抹乾身
同埋個缸加返蓋唔好畀佢吹親
可以掉條毛巾畀佢自己匿埋瞓覺

油塘冇乜水族鋪 fuck

我驚毛巾唔乾淨 我會放廚房紙巾喺底

你隻龜幾大 會唔會仲用緊隔夜水？

其實係 個個都大包到貓糧咁 仲要百幾蚊

試下搵啲散裝啦
有時買多咗會攞去啲龜池度靜雞雞餵龜

由細到大都無用
佢哋都無問題
歲半

金魚街？ 真係冇乜頭緒 人蠢sorry

廚房紙巾唔會爛
但濕咗無得畀佢匿埋
反而搞到環境潮濕會up住
毛巾可以洗㗎嘛
乾養嗰時有無抹乾個缸

歲半？！ 幾大隻 我諗我買返嚟個陣都有兩歲

曬太陽
用棉花棒betadine 搽白點

自己/鄰近嗰區
真係無就惟有金魚街

有抹乾 用左今日柒左買返嚟嘅 便妥碘消毒埋

thx

油塘完全0水族 好撚細

消毒個缸？

你地平時放喺邊比佢地曬太陽？
我間屋好衰 冇光入屋

係呀 有用水沖返乾淨

養得寵物就盡能力提供最好嘅畀佢哋啦
睇下幾大包囉
如果幾十蚊夠佢哋食大半年
其實算ok嘅
食少餐都喺返度

無就一係加UV燈
一係趁放假帶佢落公園曬返一頭半鐘

都係嘅 驚擺得耐潮左啫

我有盞uvb 又有uva 係咪用uvb好？

我成日都開燈比佢地曬架喎

我又唔會同消毒藥水洗缸
驚洗唔乾淨自己唔知
我會倒走啲污糟水
然後用粗鹽同百潔布捽走啲潺
粗鹽方便睇到洗走晒未
同埋一粒兩粒唔怕佢哋食咗有危險

我會用刷但唔用粗鹽
但提議唔錯
下次試下

龜苓膏

用密實玻璃樽
一大罌裝好儲放
另外一個細兜仔就係日常用
佢哋食晒先喺大罌度攞
refill返個細罌
咁會襟擺啲

呢個我唔清楚
因為我無用燈
可以試下Google
小楊子龜窩都有幾多同龜有關嘅資訊

你有露台？

但啲人話其實曬邊種都無太陽咁好
曬燈要好長時間先有太陽好短時間就做到嘅效果

有窗台
佢哋每日都係游水曬太陽同睇風景

點都係好啲嘅 起碼太陽殺到菌先

可唔可以影嚟睇下？

好正

係
你嗰嚿石唔怕咁花巧會積咗污糟嘢咩

我平時有用嘢刷下

影埋窗台咪自爆
我屋企人中午會撈佢哋出嚟
畀佢哋喺窗台搵位曬太陽

我用膠板

唔緊要啦個po唔多人睇

我個隻唔識上膠板 棄用左

有時隻龜曬緊燈 我去R佢個殼 佢會左右搖屎忽 好可愛

初初要練㗎
一開始唔好裝太高
水位要去到膠板斜台
等佢游水埋去可以搭到上去
同埋搵啲佢鍾意嘅嘢引佢試
我嗰兩隻就用zoomed紅蝦乾
等一個星期左右佢哋慣咗同埋掌握咗就得

初初有隻唔夠力
成日攞個膠板做引體上升咁
然後跌返水

同埋遲啲個隻好返 一齊養個陣 我應該會買個隻三角曬台

我個隻明明有樓梯唔用 係都要喺則邊上 又係做引體上升咁
點知又比佢上到
同埋膠板透明 佢好似搵唔到咁

一隻都霸晒嗰舊石

有款係實色白色膠板
其實固定位置佢哋慢慢就會慣
我有一隻都好鍾意側邊上
fail嗰時一跌就好嘈
睇住佢踢下踢下又真係上到嗰下
真係好過癮

我知有白板 但個吸盤好冇力 廢到仆街
我覺得沈底嘅曬台好用啲
佢地做引體個下真係成隻忍者龜咁

其實透明應該ok
佢哋會慣㗎嘛

我嗰枝係朋友比
聽講最近得強國有

用棉花棒hi少少搽
小心唔好掂到眼

你就好啦
我嗰隻見到我就九秒九衝落水R野食

聽人講m糧好多假貨

我用hikari
啲屎無咁臭

最衰唔識sd片